\documentclass[bibtotoc,ngerman,a4paper,fontsize=12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
% Diese packages binden u.a. den deutschen Zeichensatz ein.
%\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[dvips]{graphics}
% Diese beiden packages sind f?rs Einbinden von Graphiken. Man kann immer nur eins von beiden nutzen.
\usepackage{color}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{microtype}
% Dieses package ist f?r bunten Text.
\usepackage{longtable}% Mit diesem package kann man Tabellen erstellen, die l?nger als eine Seite sind.
\usepackage{amsmath, amssymb,amsthm,amsfonts}
\usepackage{siunitx}
%\usepackage{chemstyle}
\usepackage{footnote} 
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage{helvet} %Schriftart: Arial
\usepackage[colorlinks,pdfpagelabels,pdfstartview = FitH,bookmarksopen = true,bookmarksnumbered = true,linkcolor = black,plainpages = false,hypertexnames = false,citecolor = black]{hyperref}
%Hyperlinked das Inhaltsverzeichnis
\renewcommand{\baselinestretch}{1}
% Dies ist ein Befehl. Er setzt den Zeilenabstand auf das Eineinhalbfache des Standardabstands.
\usepackage[left=2.5cm,right=2cm,top=1cm,bottom=2cm,includeheadfoot]{geometry}
%Kopf- und Fußzeile
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\lhead{\nouppercase{\rightmark}}\rhead{}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection.\ #1}}
%\fancyhf{}
%%Linie oben
%\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
%%Fu?zeile mittig
%\fancyfoot[C]{\thepage}
%%Linie unten
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{ulem}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{circuits.ee.IEC}
\usetikzlibrary{circuits.logic.US,circuits.logic.IEC}
\usepackage{listings}
\newcommand{\Bit}{\textmd{Bit}}
\newcommand{\Byte}{\textmd{Byte}}
\newcommand{\Bits}{\Bit~\si{\per\second}}
\newcommand{\Bytes}{\Byte~\si{\per\second}}
\newcommand{\kBytes}{\textmd{kiB}~\si{\per\second}}
\newcommand{\MBit}{\textmd{MBit}}
\newcommand{\MBits}{\textmd{MBit}~\si{\per\second}}
\usetikzlibrary{arrows,automata}
\usetikzlibrary{trees}
\usepackage{ mathrsfs }
\usepackage{pdfpages} 
\usepackage{pdflscape}
\usepackage[center]{subfigure}
\usepackage{framed}
\usepackage{titlesec}
\titleclass{\subsubsubsection}{straight}[\subsection]
\newcounter{subsubsubsection}[subsubsection]
\renewcommand\thesubsubsubsection{\thesubsubsection.\arabic{subsubsubsection}}
\renewcommand\theparagraph{\thesubsubsubsection.\arabic{paragraph}} % optional; useful if paragraphs are to be numbered
\titleformat{\subsubsubsection}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsubsection}{1em}{}
\titlespacing*{\subsubsubsection}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}
\makeatletter
\renewcommand\paragraph{\@startsection{paragraph}{5}{\z@}%
	{3.25ex \@plus1ex \@minus.2ex}%
	{-1em}%
	{\normalfont\normalsize\bfseries}}
\renewcommand\subparagraph{\@startsection{subparagraph}{6}{\parindent}%
	{3.25ex \@plus1ex \@minus .2ex}%
	{-1em}%
	{\normalfont\normalsize\bfseries}}
\def\toclevel@subsubsubsection{4}
\def\toclevel@paragraph{5}
\def\toclevel@paragraph{6}
\def\l@subsubsubsection{\@dottedtocline{4}{7em}{4em}}
\def\l@paragraph{\@dottedtocline{5}{10em}{5em}}
\def\l@subparagraph{\@dottedtocline{6}{14em}{6em}}
\makeatother
\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{4}
\title{
	{Neglect Detect}\\
	{\large Eine mobile Anwendung zur Diagnose und Behandlung von hirngeschädigten Personen}	
}
\author{
	Vincent Cuccu\\
	{\footnotesize\href{cuccu@students.uni-marburg.de}{cuccu@students.uni-marburg.de}}	
	\and	 
		Lea Fischbach\\
		{\footnotesize\href{fischbal@students.uni-marburg.de}{fischbal@students.uni-marburg.de}}
	\and 
		Frederik Föth\\
		{\footnotesize\href{foeth@students.uni-marburg.de}{foeth@students.uni-marburg.de}}
	\and	
		Martin Immel\\
		{\footnotesize\href{immelma@students.uni-marburg.de}{immelma@students.uni-marburg.de}}
	\and	
		Leon Jullien\\
		{\footnotesize\href{jullien@students.uni-marburg.de}{jullien@students.uni-marburg.de}}
	\and	
		Wladimir König\\
		{\footnotesize\href{koenigw@students.uni-marburg.de}{koenigw@students.uni-marburg.de}}
	\and	
		Johannes Ludwig\\
		{\footnotesize\href{ludwigjo@students.uni-marburg.de}{ludwigjo@students.uni-marburg.de}}
	\and	 
		Markus Weitzel\\
		{\footnotesize\href{weitzelm@students.uni-marburg.de}{weitzelm@students.uni-marburg.de}}\\[1em]
}
\date{\includegraphics[scale=1.0]{Bilder/imagepreview.eps}\\[3em]
	Aufraggeber: Prof. Dr. M. Peper\\
	(FB 09 Psychologie, Uni Marburg)\\[1em]
	Betreuer: Prof. Dr. G. Taentzer, S. Vaupel \\
	(AG Softwaretechnik)
}
\usepackage[square,super]{natbib}
\renewcommand\bibname{Literatur}
\usepackage{pdfcomment}
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Aufgabenstellung und Problemanalyse}\label{sec:aufgabenstellung-und-problemanalyse}
Das Projekt \textbf{Neglect Detect} ist eine Auftragsarbeit von Prof. Martin Peper und Erick Ronoh vom (Fachbereich 09 - Psychologie, AG Allgemeine und biologische Psychologie) im Rahmen des Fortgeschrittenen-Praktikums im Studiengang Bachelor of Science Informatik. Das Projekt wird von Frau Prof. Dr. Gabriele Taentzer und Steffen Vaupel (Fachbereich 12 - Mathematik \& Informatik, AG Softwaretechnik) betreut. Die Aufgabenstellung ist die Entwicklung einer mobilen Anwendung zur Behandlung und Datenerhebung des sogenannten \textbf{Neglects}.\\

Die Neglect-Störung ist eine Krankheit, die nach einer Verletzung einer Seite des Gehirns auftreten kann. Abbildung \ref{fig:veranschaulichung-neglect} zeigt, dass sich bei Betroffenen beobachten lässt, dass die der Verletzung gegenüberliegende Seite des Blickfeldes ignoriert wird .\\
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[scale=0.25]{Bilder/NrAssc01}
\caption[Veranschaulichung der Auswirkung des Neglects.]{Veranschaulichung der Auswirkung des Neglects. Links die Vorgabe eines Arztes, Rechts das abgemalte Bild des an Neglect Erkrankten Patienten.\cite{BROWN2010}}
\label{fig:veranschaulichung-neglect}
\end{figure}\\
\noindent Die Vermutung des Auftraggebers ist, dass sich die Krankheit auch auf das Gehverhalten einer betroffenen Person auswirken kann. Deshalb sollte der Fokus des Projekts auf der Analyse des Gehverhaltenes liegen. Das Projekt  sollte als Android\footnote{https://www.android.com/intl/de\_de/} Applikation realisiert werden, da Android-fähige Mobiltelefone Mobiltelefon weit verbreitet sind (um eventuelle Anschaffungskosten für Patienten und Entwickler zu minimieren) und das Entwicklerteam bereits Erfahrungen mit dieser Plattform hat. Weiterhin sind Mobiltelefone sehr kompakt und verfügen in der Regel über Sensoren, mit denen es möglich ist, das Gehverhalten einer Person zu analysieren. Bezüglich einer Mindestversion von Android und verfügbaren Sensoren wurden zunächst keine Anforderungen gestellt.\\

Zur zuverlässigen Befestigung des Mobiltelefons wird von den Entwicklern und dem Auftraggeber ein Brustgurt empfohlen, an dem das Handy befestigt werden kann. Für die Entwicklung wird ein solcher nicht verwendet, jedoch bei der Entwicklung der Applikation berücksichtigt. Zur Implementierung wird die Programmiersprache Java\footnote{https://www.java.com/de/} verwendet, da es sich dabei um die gebräuchlichste Sprache bei der Entwicklung von Android-Applikationen handelt und das Entwicklerteam auch hier bereits Erfahrungen hat. Als Entwicklungsumgebung wird Android Studio\footnote{https://developer.android.com/studio/index.html} in Kombination mit Bitbucket\footnote{https://bitbucket.org/product} auf Basis von GIT\footnote{https://git-scm.com} als Versionskontrolle genutzt. \\

Die folgenden Anforderungen sind aus mehreren Gesprächen mit dem Auftraggeber hervorgegangen:\\
\begin{itemize}
\item Um für die Erforschung der Krankheit Daten zu sammeln, ist die Grundanforderung an die Applikation, fortlaufend Bewegungsdaten der Patienten zu sammeln. Dabei ist es von großer Wichtigkeit, dass die Daten in einer möglichst einfachen Form gespeichert werden, um die spätere Verarbeitung und Auswertung zu vereinfachen. 
\item Um dies zu ermöglichen, protokolliert die mobile Anwendung sämtliche erfasste Daten (Darin handelt es sich um einen Index und einen Zeitstempel, um die weiteren Daten in einen zeitlichen Kontext zu setzen, sowie Beschleunigungen und Orientierung in Richtung der X-, Y- und Z-Achse, sowie die durchschnittliche Beschleunigung in Richtung der X-Achse, bezogen auf die Dauer der gesamten Messung).
\item Die entstandenen Daten werden in eine \texttt{.csv} Datei geschrieben und im Mobiltelefon gespeichert, sodass der Patienten diese Daten leicht auf einen PC zu übertragen und dort anschließend auszuwerten kann.
\item Es sollen ältere Datensätze auch innerhalb der Applikation einlesbar sein. Dazu greift die Applikation auf das Dateisystem zu und stellt alle \texttt{.csv} Dateien dar, die eingelesen werden können. Sobald der Patienten eine Datei auswählt, werden die wichtigsten Kenngrößen aus dem Datensatz rekonstruiert und angezeigt.
\item Eine weitere Kernanforderung ist die Ausgabe von bestimmten Audio- und Vibrationssignalen. Visuelle Signale (Blitzlicht der Mobiltelefonkamera) ist in einer früheren Version implementiert, wurde jedoch entfernt.
\item Um den Patienten auf die vernachlässigte Seite aufmerksam zu machen, soll das Mobilgerät oben genannte Signale senden, sobald ein „Fehlverhalten“ erkannt wurde. Als Audiosignal wird ein bestimmter, unverwechselbarer Ton abgespielt. Für eine Weiterentwicklung wären auch gesprochene Worte denkbar. Vibration ist eine haptische Variante, um den Patienten auf ein Fehlverhalten aufmerksam zu machen .
\item Da die Signale erst nach mehrfachem und regelmäßigen Fehlverhalten ausgelöst werden sollen, ist ein einfaches Punktesystem notwendig, wobei bei jedem erkannten Fehlverhalten ein Zähler inkrementiert und, sobald ein gewisser Stand erreicht ist, ein Signal ausgelöst wird. Dazu hat ein Patienten ebenfalls die Möglichkeit, die Art der Signale selbst zu bestimmen. So kann der Vibrationsalarm deaktiviert werden.
\item Um ein Fehlverhalten korrekt zu erkennen, müssen die gesammelten Bewegungsdaten analysiert werden, ohne dabei absichtlich gelaufene Kurven o.Ä. einzubeziehen, da diese logischerweise ähnliche Werte erzeugen wie unabsichtliche Kurven oder ein leichter Drift in eine Richtung. Außerdem fällt ein weiteres Problem auf: 
\begin{itemize}
\item Da jede Person eine leicht individuelle Körperform hat, wird das Handy nicht in einem einheitlichen Winkel, unabhängig von der Art des Gurtes, vom Körper abstehen. 
\end{itemize}
\item Weiterhin musste eine Option implementiert werden, mit welcher der Patienten die vom Neglect betroffene Seite auswählen kann. So wird die Notwendigkeit eines simplen Profilsystems und der Möglichkeit, die mobile Anwendung für dem Patienten zu kalibrieren, deutlich. Diese Funktionen ist in einem Einstellungsfenster zu finden. Dort kann der Patienten die zuvor erwähnte Kalibrierung starten, seinen Namen eingeben, mittels eines einfachen Schiebereglers die Seite auswählen, auf der das Handy liegen wird und wie bereits erwähnt verschiedene Signale an- und ausschalten.
\item Bei der Kalibrierung werden dem Patienten kurze Instruktionen gegeben. Nach erfolgreicher Kalibrierung wird der errechnete Wert in den Einstellungen angezeigt.
\end{itemize}
\section{Problemanalyse}
Zunächst gehen wir auf alle naheliegenden Lösungsansätze ein. Darauffolgend werden technisch aufwändige oder wenig zuverlässige Ansätze verworfen.
\subsection{Lösungsansätze}
Die mobile Anwendung soll analysieren, ob der Patienten ein gesundes Gehverhalten hat, oder nicht. Dafür müssen die Daten der internen Sensoren des Mobiltelefone ausgelesen und ausgewertet werden. Weil keine Anforderungen bzgl. der benutzten Sensoren gestellt wurden, mussten wir zunächst analysieren, mit Hilfe welcher Sensoren am Besten herausgefunden werden kann, ob der Patienten geradeaus geht, oder links- bzw. rechtslastig. \\
\subsubsection{Global Positioning System (GPS)}
Der erste Ansatz ist eine Lösung mittels GPS. Hierfür lesen wir, sobald diese sich ändern, die GPS-Koordinaten aus, und speichern diese ab. In dem kleinen Rahmen in dem wir uns bewegen, kann man vereinfachend annehmen, dass das Koordinatensystem der Erde ein zweidimensionales ist. Auf einer Distanz von 50 Metern ist die Krümmung der Erdoberfläche so gering, dass wir sie vernachlässigen können. Um unsere Position in ein solches Koordinatensystem übertragen zu können, müssen die GPS-Koordinaten in Dezimalgrad vorliegen, und nicht in Grad-Minuten-Sekunden. In gewissen Abständen, um testen zu können am Anfang auf alle 50 GPS-Punkte festgelegt, wird eine Gerade durch den ersten und letzten dieser Punkte berechnet. Für jeden von den 50 Punkten wird nun der Abstand zu dieser Graden mit einer Kombination aus Lotfußpunkt\cite{BIG2010}-Verfahren und der Abstandsformel für geografische Punkte berechnet. Mit dem Lotfußpunkt-Verfahren wird derjenige Punkt auf der Gerade bestimmt, der den geringsten Abstand zu dem gemessenen Punkt hat, mit der Abstandsformel für geografische Punkte wird dann der Abstand dieser beiden Punkte berechnet. Aus diesen Abständen wird der Mittelwert berechnet. Ist dieser über einem Grenzwert, den wir nicht näher bestimmt haben, da sich vorher herausgestellt hat, dass GPS nicht genau genug ist, würde man davon ausgehen, dass der Patienten auf der Strecke nicht geradeaus gelaufen ist. \\
\subsubsection{Accelerometer}
Der zweite Ansatz benutzt das Accelerometer. Dieser Sensor misst die Beschleunigungen, die auf das Mobiltelefon wirken. Dabei werden nicht nur die Beschleunigungen erkannt, die der Patienten aktiv auf das Mobiltelefon ausübt, sondern auch die Gravitation. Diese  ist für unsere Messungen keine, da sie unabhängig vom Patienten existiert. Ab API-Level 9 beinhaltet Android den sogenannten Linear-Acceleration-Sensor, der die Daten vom Accelerometer, von der Gravitation bereinigt, liefert. Möglich macht das ein Magnetfeldsensor, mit dessen Hilfe man die Ausrichtung des Mobiltelefone im Erdmagnetfeld und somit die Richtung der Gravitationskraft bestimmen kann. Da wir davon ausgehen, dass das Mobiltelefon fest, aufrecht und mit Display nach innen an der Brust befestigt ist, wissen wir, dass der Beschleunigungssensor eine Beschleunigung nach links oder rechts auch als solche erkennt (wenn das Display nach innen gerichtet ist, sind die Richtungen vertauscht). Beschleunigt der Patienten über längere Zeit überwiegend in eine Richtung, ohne dass eine Kurve erkannt wird, wird ein krankhaftes Gehverhalten erkannt. Über das Vorzeichen des Beschleunigungswerts kann man ihre Richtung ermitteln, dies ist wichtig, da man unterscheiden möchte, welche Seite der Patient vernachlässigt.\\
\subsubsection{Kompass und Gyroskop}
Nach einigen Tests musste der Ansatz über GPS verworfen werden. Dies lag hauptsächlich daran, dass der Beschleunigungssensor wesentlich schneller Werte sammelt und man so die Bewegung viel genauer analysieren kann. Besonders in Gebäuden, aber auch außerhalb, ist GPS zu ungenau. Beispielsweise musste man mehr als 20 Meter, bei normaler Geschwindigkeit, laufen um die 50 Punkte für die Berechnung zu erhalten. Desweiteren hat unsere Berechnung, wenn man geradeaus gelaufen ist, keine eindeutigen Werte geliefert. Da wir uns das nicht erklären konnten und der Ansatz mit dem Linear-Acceleration-Sensor wesentlich genauer ist, haben wir uns gegen GPS entschieden.\\

Zusätzlich zu beiden Ansätzen wurden zwei Möglichkeiten zur Kurven-Erkennung getestet. Während einer Kurve läuft der Patienten nicht gerade aus, allerdings ist es in diesem Fall nicht krankheitsbedingt, deshalb müssen die Sensordaten unmittelbar vor und nach Kurven verworfen werden. Die erste Idee war, Kurven mit Hilfe eines Kompasses zu erkennen. Dafür entnimmt man dem Magnetfeldsensor die Drehung des Mobiltelefone bezüglich des magnetischen Nordpols. Ändert sich diese in kurzer Zeit stark, kann man davon ausgehen, dass die Drehung beabsichtigt war, also können die Bewegungsdaten um diesen Punkt herrum verworfen werden. Der zweite Ansatz erkennt Kurven über das Gyroskop. Da Patienten das Mobiltelefon in einer bestimmten Position am Körper tragen, können wir uns auf die Drehung um die längs-Achse des Mobiltelefone beschränken, um herraus zu finden, ob gerade eine Kurve gelaufen wird. Ist diese Drehung größer als ein Grenzwert, wird eine Kurve erkannt und die Daten des Beschleunigungssensors verworfen. Dieser Grenzwert wurde durch Tests bestimmt und auf Gyro-Grenzwert festgesetzt.\\

Unsere Tests haben ergeben, dass die Lösung mit dem Gyroskop besser ist, da der Magnetfeldsensor durch zu viele äußere Faktoren beeinflusst wird und so nicht immer über die gewünschte Genauigkeit verfügt. Das Gyroskop hingegen erkennt nur Drehungen, hat also nicht so viele Störfaktoren.\\

\subsection{Verworfene Ansätze} 
\begin{itemize}
	\item Kompass für Neglect Erkennung,
	\item Videoerkennung - Die Gangart live per Videoaufnahme analysieren,
	\item Suchbilder - Der Patient sollte ein vorgegebenes Bild abmalen und die mobile Anwendung sollte analysieren wie viel des Bildes tatsächlich abgemalt wurde.
\end{itemize}
Die Endversion benutzt den Beschleunigungssensor, um das Gehverhalten zu analysieren und das Gyroskop, um Kurven zu erkennen.

\newpage
\section{Technischer Entwurf}\label{sec:technischer-entwurf}
\subsection{Gesamtübersicht}\label{sec:gesamtubersicht}
In diesem Abschnitt geht es darum, die Bausteine des geplanten Gesamtsystems im Zusammenhang zu zeigen. Die sogenannte statische Systemstruktur. Des weiteren wird die dynamische Systemstruktur eine Rolle spielen, in der es darum geht die dynamischen Beziehungen der Klassen untereinander aufzuzeigen.

\subsubsection{Statische Systemstruktur}
\subsubsubsection{Activitys}\label{sec:statische-activitys}
Die mobile Anwendung ist aus neun Hauptfenstern (Activitys) aufgebaut. Diese sind in zwei Gruppen unterteilt, Activitys und Komponenten. Die Menü-Activitys führen einen zu den relevanten Activitys.\\

Zu diesen gehören die \texttt{DebugActivity} und die \texttt{MenuActivity}. Diese Activitys sind in dem Projekt in dem Package menu zu finden. Desweiteren gibt es Activitys zum Auswerten einer gelaufenen Strecke. Zu diesen Activitys gehören die \texttt{AuswertenActivity}, \texttt{DiagnosisActivity} und die \texttt{LoadingFileActivity}. Diese Activitys findet man in dem Package \texttt{auswerten}.
Zu den Kalibrierungs-Activitys gehören die \texttt{CalibrationActivity} und die \texttt{PreCalibrationActivity}.\\

Zu finden sind diese Activitys in dem Package \texttt{calibration}. Zudem gibt es noch die \texttt{SensorActivity}, die die Werte der Sensoren anzeigt. Diese sind in dem Package \texttt{messung} zu finden. Zum Schluss gibt es noch die \texttt{MainActivity}, von der aus man weiter zu den Bereichen Messung oder Auswerten gelangen kann.\\
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.7]{Bilder/ablauf}
	\caption{Aktivitätsdiagramm der mobile Anwendung .}
	\label{fig:aktivitaetsdiagram}
\end{figure}
\subsubsubsection{Komponenten}
n dem Package \texttt{components} befinden sich alle weiteren Klassen, die zum logischen Aufbau benötigt werden. In dem Package \texttt{general} befindet sich die Klasse \texttt{Values}. Diese enthält neben den ganzen Werten wie zum Beispiel den Namen des Patienten auch die Funktionen zum Speichern und Laden der Werte. Die Klassen \texttt{FilePath} und \texttt{\texttt{Sensors}} befindensich in dem Package \texttt{input}. Dabei enthält die Klasse \texttt{FilePath} Funktionen zum Zugriff auf den der mobile Anwendung  zugehörigen Ordner und die Klasse \texttt{\texttt{Sensors}} Initialisiert alle notwendigen Sensoren und gibt diese dann auch zurück.\\

Drei Klassen befinden sich in dem Package \texttt{models}. Diese wären die Klassen \texttt{Signi-} \texttt{ficantDataTuple}, \texttt{Vector} und \texttt{VectorTuple}. Diese drei Klassen beinhalten Methoden, die für die korrekte Berechnung und Anzeige der Messdaten verantwortlich sind.\\

In dem Package \texttt{notification} befindet sich die Klasse \texttt{alerts}. Diese enthält die Funktionen für die Benachrichtigungen, zum Beispiel die Vibration. Zum Schluss gibt es noch das Package \texttt{output}. Dieses enthält die Klassen \texttt{printer} und \texttt{sensorLogger}. Diese beinhalten Funktionen um alle relevanten Daten in eine Datei schreiben zu können.

\subsubsubsection{Paketdiagramm}
Im Folgenden ist ein Paketdiagramm zu sehen, welches die Struktur der Packages innerhalb des Projektes darstellt.
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{Bilder/Packagediagram}
\caption{Paket-Diagramm von Neglect Detect.}
\label{fig:packet-diagramm}
\end{figure}
\subsubsection{dynamische Systemstruktur}
\subsubsubsection{Beziehungen zwischen den Activitys}
Wie oben beschrieben verweist die \texttt{MainActivity} auf die beiden Activitys \texttt{SensorActivity}, zum Messen und die \texttt{AuswertenActivity}, zum Auswerten bereits gesammelter Daten. Des weiteren kann man durch das Menü in der \texttt{MainActivity} in die Einstellungen (\texttt{Menu}- \texttt{Activity}) gelangen.
Sobald in der \texttt{AuswertenActivity} auf eine bestehende Datei geklickt wurde wird die \texttt{LoadingFileActivity} aufgerufen. Diese Lädt dann die Datei und zeigt sie in der \texttt{DiagnosisActivity} an.
Durch die \texttt{MenuActivity}, also die Einstellungen, gelangt man zur \texttt{DebugActivity}
und zur \texttt{PreCalibration}- \texttt{Activity}. In der \texttt{DebugActivity} können relevante Werte der mobile Anwendung 
angepasst werden. Durch die \texttt{PreCalibra}- \texttt{tionActivity} gelangt man wiederrum zur \texttt{CalibrationActivity} in der man die mobile Anwendung  kalibrieren kann.


\subsubsubsection{Beziehungen zwischen den Komponenten}
Zwischen den Komponenten gibt es nur eine Vererbung. Dabei erweitert die Klasse \texttt{Signi}- \texttt{ficantDataTuple} die Klasse \texttt{VectorTuple}, damit dieser Datentyp in der Klasse \texttt{Signi-} \texttt{ficantDataTuple} benutzt werden kann. Des Weiteren setzt sich das Objekt \texttt{VectorTuple} aus
einem Objekt der Klasse \texttt{Vector} und noch drei anderen Datentypen zusammen. Die Klasse
\texttt{\texttt{Vector}Tuple} wird unter anderem von der Klasse \texttt{printer} importiert.
Die Klasse \texttt{SensorLogger} greift ebenfalls auf ein Objekt der Klasse \texttt{Vector} zurück. Zudem
auch noch auf die Klassen \texttt{Values}, \texttt{FilePath}, \texttt{SignificantDataTuple} und \texttt{\texttt{Vector}Tuple}. Außerdem
wird die Klasse \texttt{Values} von den Klassen \texttt{Sensors}, \texttt{SignificantDataTuple}, \texttt{alerts} und \texttt{sensorLogger} importiert um Werte abzufragen, beziehungsweise zu ändern.

\subsubsubsection{Beziehungen zwischen den Activitys und den Komponenten}
Die Klasse \texttt{SensorLogger} setzt Parameter in der Klasse \texttt{SensorActivity}, damit diese dann in der Activity angezeigt werden können.\\

Alle Activitys, bis auf die \texttt{AuswertenActivity} importieren die Klasse \texttt{Values}. Diese importiert nur die Klasse \texttt{FilePath} um auf den der mobile Anwendung  zugehörigen Ordener zugreifen zu können.\\

Die \texttt{CalibrationActivity} importiert die Klassen \texttt{Sensors}, \texttt{Values}, \texttt{FilePath} und \texttt{alerts}.\\

Diese werden benötigt um Daten zu sammeln, diese zu speichern und ein Signal zu geben, wenn ein Fehlverhalten erkannt wurde.\\

Die \texttt{SensorActivity} importiert die Klassen \texttt{Sensors}, \texttt{Values}, \texttt{FilePath}, \texttt{Vector}, \texttt{alerts}, \texttt{printer} und \texttt{sensorLogger}. Diese werden benötigt um die aktuellen Werte der Sensoren auszugeben und um die Daten nach beenden der Messung zu speichern.\\

Die \texttt{MainActivity} importiert die Klassen \texttt{Sensors} und \texttt{Values}. Die Klasse \texttt{Sensors} wird importiert um die Sensoren zu initialisieren. Die Klasse \texttt{Values} wird wiederrum importiert um eventuell bereits vorhandene Werte zu Laden.

\subsubsubsection{Aktivitätsdiagramm}
Im Nachfolgenden ein Aktivitätsdiagramm, dass die Beziehungen der einzelnen Activitys zueinander darstellt.
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.8]{Bilder/activitys}
	\caption{Aktivitätsdiagramm von Neglect Detect.}
	\label{fig:aktivitätsdiagramm}
\end{figure}
\subsection{Übergreifende Konzepte}\label{sec:ubergreifende-konzepte}
Übergreifende Konzepte
Im Folgenden gehen wir genauer auf die Entwurfsentscheidungen ein, die das ganze System betreffen wie z.B. Wahl und Abgrenzung der Schichten, Fehlerbehandlung oder global benutzte Datenstrukturen oder Systemfunktionen. Daneben werden durchgängig benutzte Standards wie z.B. Namenskonventionen, der Gebrauch von Return- oder Fehlercodes etc. beschrieben.
\subsubsection{Entwurfsentscheidungen}
Bezogen auf die Klassenstruktur haben wir uns für zwei große Packages entschieden, die sich in weitere kleinere Packages aufteilen. Dies verbessert die Übersicht und erleichtert es außenstehenden den Code zu verstehen. Zum einen wäre da das \texttt{activitys} Package, welches ausschließlich (wie bereits am Namen zu erkennen) Activitys enthält. Dieses unterteilt sich in weitere Packages welches das jeweilige Activity in eine passende Kategorie unterteilt. Z.B. \texttt{MenuActivity} im Package \texttt{menu}. Neben dem Package \texttt{activitys} gibt es zusätzlich das Package \texttrademark. Klassen die sich unter diesem Package befinden ergänzen die Funktionalität der Activitys. Beispielsweise wird die Klasse \texttt{\texttt{printer}} von der Activity Klasse \texttt{SensorActivity} verwendet um Messungen extern speichern zu können. \texttt{components} unterteilt sich wie \texttt{activitys} ebenfalls in weitere Packages. \\

Unteranderem wäre da das Package \texttt{general}, welches ausschließlich einen globalen und statischen Zugriff auf Einstellungen und sonstige relevante Daten für Berechnungen in Klassen bietet. Aus diesem Grund wurde das Package \texttt{general} erstellt.\\

Daneben gibt es das Package \texttt{models}, in dem sich nur Klassen befinden die ein Objekt beschreiben (Beispielweise beschreibt die Klasse \texttt{Vector} wie ein \texttt{Vector} aussieht und was er für Funktionen hat). Diese Klassen bieten keinen statischen Zugriff auf Methoden oder Variablen, sondern müssen erst erzeugt werden weswegen das \texttt{models} Package erstellt wurde.\\

In dem Package \texttt{notification} werden Möglichkeiten geboten den Patienten der mobile Anwendung auf ein erkanntes Fehlverhalten hinzuweisen. Zwar beinhaltet es nur die Klasse \texttt{alerts}, jedoch ist der Nutzen der Klasse durch das unterbringen in das Package notification statt output so auf den ersten Blick klarer.\\

Das Package \texttt{input} bietet einen Zugriff auf Hardware und Daten des Geräts. So bietet beispielsweise die Klasse \texttt{Sensors} einen einfachen Zugriff auf die Sensoren des Geräts und hilft dabei festzustellen, ob diese entsprechend verfügbar sind.\\

Das \texttt{output} Package bietet (auch statische) Möglichkeiten um Daten extern speichern zu können. So bietet z.B. die Klasse \texttt{\texttt{printer}} eine einfache Möglichkeit aus jeder Klasse heraus übergebene Daten schnell und ohne Objekterzeugung speichern zu können.

\subsubsection{Durchgängig verwendete Standards}
Fehler werden innerhalb der mobile Anwendung meistens in den Logcat gedruckt um Entwicklern einen einfachen Einblick zu geben. Darunter gesellen sich auch die Fehlercodes „PeterHeinz“(Datei nicht gefunden) und „LosWochos“(Ein-/Ausgabefehler).
Direkte Fehlercodes die dem Patienten angezeigt werden gibt es nicht. Stattdessen wird der Patienten nur bei unerwarteten Fehlverhalten (beispielsweise bei Problemen während des Ladens von Protokollen) oder nicht vorhandenen Sensoren informiert.
Wie folgt wurde sich auf folgende Namenskonventionen innerhalb der mobile Anwendung geeinigt, welche weitestgehend eingehalten wurden:
\begin{itemize}
\item Klassen und Packagenamen werden in englischer Sprache angegeben
\item Klassennamen beginnen mit einem Großbuchstaben
\item Packagenamen werden kleingeschrieben
\item Variablennamen werden in englischer Sprache angegeben und kleingeschrieben
\item Gleiches sollte auch für Methodennamen gelten
\end{itemize}

\subsection{Spezifikation der Systembausteine}\label{sec:spezifikation-der-systembausteine}
\subsubsection{Activitys}\label{sec:activitys}
%--------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Modul 1:} \texttt{MainActivity}
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Beschreibung:} Die \texttt{\texttt{MainActivity}} ist die Hauptseite der mobile Anwendung . Von hier aus, kann man Messungen starten, alte Messungen anzeigen und in die Einstellungsseite wechseln. Zudem wird in der \texttt{\texttt{MainActivity}} abgefragt, ob die mobile Anwendung die benötigten Zugriffsrechte vom Patienten bekommen hat.
	\end{framed}
\end{framed}
%--------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Modul 2:} \texttt{AuswertenActivity}
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Beschreibung:} Die \texttt{\texttt{AuswertenActivity}} stellt eine Liste aller gemessenen Daten zur Verfügung.
	\end{framed}
\end{framed}
%--------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Modul 3:} \texttt{DiagnosisActivity}
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Beschreibung:} Die \texttt{\texttt{DiagnosisActivity}} wird dazu genutzt, um die zuvor in der \texttt{\texttt{AuswertenActivity}} ausgewählte Datei zusammenfassend darzustellen.
	\end{framed}
\end{framed}
%--------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Modul 4:} \texttt{LoadingFileActivity}
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Beschreibung:} Die \texttt{\texttt{LoadingFileActivity}} wird als Ladefortschrittsanzeige genutzt. 
	\end{framed}
\end{framed}
%--------------------------
\subsubsection{Components}\label{sec:components}
%--------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Modul 1:} \texttt{Values}
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Beschreibung:} Aus dem Modul \texttt{\texttt{Values}} werden alle Werte, welche bei Messungen in den Activitys gemessen, bzw. benötigt werden im Speicher des Mobiltelefon gespeichert und geladen. 
	\end{framed}
\end{framed}
%--------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Modul 2:} \texttt{FilePath}
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Beschreibung:} \texttt{\texttt{FilePath}} stellt verschiedene Pfade und Arbeitsordner zum vereinfachten Zugriff zur Verfügung.
	\end{framed}
\end{framed}
%--------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Modul 3:} \texttt{Sensors}
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Beschreibung:} Im Modul \texttt{\texttt{Sensors}} werden alle Sensoren, welche die mobile Anwendung benötigt initialisiert und überprüft, ob die Sensoren im Mobiltelefon zur Verfügung stehen.
	\end{framed}
\end{framed}
%--------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Modul 4:} \texttt{Vector}
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Beschreibung:} \texttt{\texttt{Vector}} ist eine Klasse, um die Dreidimensionale Position als Tripel auszugeben.
	\end{framed}
\end{framed}
%--------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Modul 5:} \texttt{Vector}Tupel
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Beschreibung:} \texttt{\texttt{Vector}Tupel} ist eine Klasse, die ein Quintupel darstellt, der aus einem \texttt{Vector}, der Urzeit als String, der Durchschnittsbeschleunigung als Double und einem Flagged Wert als Boolean besteht. Der Flagged-Wert wird wahr an, ob an dem Messpunkt ein Fehlverhalten festgestellt wurde.
	\end{framed}
\end{framed}
%--------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Modul 6:} \texttt{SignificantDataTuple}
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Beschreibung:} Die Klasse \texttt{\texttt{SignificantDataTuple}} erweitert die Klasse \texttt{\texttt{Vector}Tupel} um einen Bit-wert und einen weiteren Boolean. Der Bit-Wert gibt an, welcher Alarm ausgelöst wurde. Hierbei steht 100 für Blitzlicht, 010 für Ton und 001 für Vibration. Dementsprechend kann es die Werte 111, 101, 110, 100, 011, 010 und 001 annehmen.
	\end{framed}
\end{framed}
%--------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Modul 7:} \texttt{alerts}
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Beschreibung:} \texttt{\texttt{alerts}} stellt verschiedene Benachrichtigungsmöglichkeiten zur Verfügung. Beispielsweise das Blinken der Taschenlampe oder einen Vibrationsalarm.
	\end{framed}
\end{framed}
%--------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Modul 8:} \texttt{printer}
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Beschreibung:} \texttt{\texttt{printer}} speichert die übergebenen Daten in Form einer .csv-Datei
	\end{framed}
\end{framed}
%--------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Modul 9:} \texttt{sensorLogger}
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Beschreibung:} \texttt{\texttt{sensorLogger}} protokolliert signifikante Tupel / Werte
	\end{framed}
\end{framed}
%--------------------------
\newpage
\section[Realisierung]{Testdokumentationen}\label{sec:realisierung-programmierung-test-und-integration}
\subsection{Testen der Activitys}
\begin{framed}
\begin{framed}
	\textbf{Vor- und Nachbedingungen:} Die Vor- und Nachbedingungen sind, sofern sie nicht angegeben sind, anhand von eindeutig benannten Abbildungen einzusehen.
\end{framed}
\end{framed}
%------------------------
\subsubsection{\texttt{DebugActivity}}
\begin{framed}
\begin{framed}
\textbf{Test 1:} Erfolgreiches Ändern der Debug-Einstellungen (save and dismiss).
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Erwartetes Verhalten:} Alle Werte wurden auf den eingegeben Wert (hier 42) geändert.
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Tatsächliches Verhalten:} Erwartetes Verhalten
\end{framed}
\end{framed}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\subfigure[Vorbedingungen für den 1. Test.]{\includegraphics[scale=0.07]{Bilder/DebugActivity/T1Vor}}
	\hfil
	\subfigure[Nachbedingungen für den 1. Test.]{\includegraphics[scale=0.07]{Bilder/DebugActivity/T1Nach}}
	\caption{Vor- und Nachbedingungen für den 1. Test der \texttt{DebugActivity}.}
	\label{fig:debugt1}
\end{figure}
\newpage
%------------------------
\begin{framed}
\begin{framed}
\textbf{Test 2:} Erfolgloses Ändern der Debug-Einstellungen (zurück-Taste gedrückt)
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Erwartetes Verhalten:} Die veränderten Werte wurden nicht übernommen
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Tatsächliches Verhalten:} Erwartetes Verhalten
\end{framed}
\end{framed}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\subfigure[Vorbedingungen für den 2. Test.]{\includegraphics[scale=0.15]{Bilder/DebugActivity/T2Vor}}
	\hfil
	\subfigure[Nachbedingungen für den 2. Test.]{\includegraphics[scale=0.15]{Bilder/DebugActivity/T2Nach}}
	\caption{Vor- und Nachbedingungen für den 2. Test der \texttt{DebugActivity}.}
	\label{fig:debugt2}
\end{figure}
%------------------------
\newpage
\begin{framed}
\begin{framed}
\textbf{Test 3:} wiederherstellen der Default-Werte (Default-Knopf)
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Erwartetes Verhalten:} Default-Werte wurden wiederhergestellt
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Tatsächliches Verhalten:} Erwartetes Verhalten
\end{framed}
\end{framed}
%------------------------
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\subfigure[Vorbedingungen für den 3. Test.]{\includegraphics[scale=0.15]{Bilder/DebugActivity/T3Vor}}
	\hfil
	\subfigure[Nachbedingungen für den 3. Test.]{\includegraphics[scale=0.15]{Bilder/DebugActivity/T3Nach}}
	\caption{Vor- und Nachbedingungen für den 3. Test der \texttt{DebugActivity}.}
	\label{fig:debugt3}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{\texttt{MenuActivity} / \texttt{SensorActivity} / \texttt{DiagnosisActivity}}
%------------------------
\begin{framed}
\begin{framed}
\textbf{Test1:} Laufen; eingestellte Alerts: alle
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Erwartetes Verhalten:} bei erkanntem Fehlverhalten werden alle 3 Alerts ausgelöst
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Tatsächliches Verhalten:} Erwartetes Verhalten
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Vorbedingung:} Alle Alerts sind eingeschaltet
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Nachbedingung:} keine
\end{framed}
\end{framed}
%------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Test 2:} Laufen; eingestellte Alerts: Blitz.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Erwartetes Verhalten:} bei erkanntem Fehlverhalten wird nur der Blitz ausgelöst.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Tatsächliches Verhalten:} Erwartetes Verhalten.
	\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Vorbedingung:} Nur Blitz als Alert eingeschaltet.
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Nachbedingung:} keine.
\end{framed}
\end{framed}
%------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Test 3:} Laufen; eingestellte Alerts: Ton.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Erwartetes Verhalten:} bei erkanntem Fehlverhalten wird nur der Ton ausgelöst.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Tatsächliches Verhalten:} Erwartetes Verhalten.
	\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Vorbedingung:} Nur Ton als Alert eingeschaltet.
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Nachbedingung:} keine.
\end{framed}
\end{framed}
%------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Test 4:} Laufen; eingestellte Alerts: Vibration.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Erwartetes Verhalten:} bei erkanntem Fehlverhalten wird nur die Vibration ausgelöst.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Tatsächliches Verhalten:} Erwartetes Verhalten.
	\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Vorbedingung:} Nur Vibration als Alert eingeschaltet.
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Nachbedingung:} keine.
\end{framed}
\end{framed}
\newpage
%------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Test 5:} Diagnosemodus mit eingeschalteten Alerts.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Erwartetes Verhalten:} Auch bei einem erkannten Fehlverhalten wird kein Alert ausgelöst.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Tatsächliches Verhalten:} Erwartetes Verhalten.
	\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Vorbedingung:} es sind Alerts eingeschaltet.
\end{framed}
\end{framed}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.15]{Bilder/MenuActivitySensorActivityDiagnosisActivity/T5Nach}
	\caption[Nachbedingungen für den 5. Test der \texttt{MenuActivity}]{Nachbedingungen für den 5. Test der \texttt{MenuActivity} / \texttt{SensorActivity} / \texttt{DiagnosisActivity}.}
	\label{fig:menusensirdiag5}
\end{figure}
%------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Test 6:} Messungen mit Motion-Logging.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Erwartetes Verhalten:} Nach Beenden der \texttt{SensorActivity} wurden zwei Dateien erstellt: eine mit allen Daten und eine mit signifikanten.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Tatsächliches Verhalten:} Erwartetes Verhalten.
	\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Zusätzliche Vorbedingung:} Logging Motion ist angekreuzt.
\end{framed}
\end{framed}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\subfigure[Vorbedingungen für den 6. Test.]{\includegraphics[scale=0.15]{Bilder/MenuActivitySensorActivityDiagnosisActivity/T6Vor}}
	\hfil
	\subfigure[Nachbedingungen für den 6. Test.]{\includegraphics[scale=0.15]{Bilder/MenuActivitySensorActivityDiagnosisActivity/T6Nach}}
	\caption[Nachbedingungen für den 6. Test der \texttt{MenuActivity}]{Nachbedingungen für den 6. Test der \texttt{MenuActivity} / \texttt{SensorActivity} / \texttt{DiagnosisActivity}.}
	\label{fig:menusensirdiag6}
\end{figure}
%------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Test 7:} Messungen ohne Motion-Logging.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Erwartetes Verhalten:} Nach Beenden der \texttt{SensorActivity} wurden nur eine Datei mit signifikanten Daten erstellt.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Tatsächliches Verhalten:} Erwartetes Verhalten.
	\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Zusätzliche Vorbedingung:} Logging Motion ist nicht angekreuzt.
\end{framed}
\end{framed}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\subfigure[Vorbedingungen für den 7. Test.]{\includegraphics[scale=0.15]{Bilder/MenuActivitySensorActivityDiagnosisActivity/T7Vor}}
	\hfil
	\subfigure[Nachbedingungen für den 7. Test.]{\includegraphics[scale=0.15]{Bilder/MenuActivitySensorActivityDiagnosisActivity/T7Nach}}
	\caption[Vor- und Nachbedingungen für den 7. Test der \texttt{MenuActivity}]{Vor- und Nachbedingungen für den 7. Test der \texttt{MenuActivity} / \texttt{SensorActivity} / \texttt{DiagnosisActivity}.}
	\label{fig:menusensirdiag7}
\end{figure}
%------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Test 8:} Namen der Testperson ändern.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Erwartetes Verhalten:} Der Name wurde übernommen und taucht im Namen der Dokumente auf.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Tatsächliches Verhalten:} Erwartetes Verhalten.
	\end{framed}
\end{framed}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\subfigure[Vorbedingung 1 für den 8. Test.]{\includegraphics[scale=0.08]{Bilder/MenuActivitySensorActivityDiagnosisActivity/T8Vor1}}
	\hfil
	\subfigure[Vorbedingung 2 für den 8. Test.]{\includegraphics[scale=0.08]{Bilder/MenuActivitySensorActivityDiagnosisActivity/T8Vor2}}\\
	\subfigure[Nachbedingung 1 für den 8. Test.]{\includegraphics[scale=0.08]{Bilder/MenuActivitySensorActivityDiagnosisActivity/T8Nach1}}
	\hfil
	\subfigure[Nachbedingung 2 für den 8. Test.]{\includegraphics[scale=0.08]{Bilder/MenuActivitySensorActivityDiagnosisActivity/T8Nach2}}
	\caption[Vor- und Nachbedingungen für den 8. Test der \texttt{MenuActivity}]{Vor- und Nachbedingungen für den 8. Test der \texttt{MenuActivity} / \texttt{SensorActivity} / \texttt{DiagnosisActivity}.}
	\label{fig:menusensirdiag8}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{\texttt{LoadingFileActivity}}
%------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Test 1:} Starten ohne vorhandene Datei mit allen Messwerten eines Laufs.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Erwartetes Verhalten:} starten der Activity nicht möglich, Alertbox wird ausgegebe.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Tatsächliches Verhalten:} Erwartetes Verhalten.
	\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Nachbedingung:} Keine.
\end{framed}
\end{framed}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.15]{Bilder/LoadingFileActivity/T1Vor}
	\caption{Vorbedingungen für den 1. Test der \texttt{LoadingFileActivity}.}
	\label{fig:LoadingFileActivity1}
\end{figure}
%------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Test 2:} Starten mit vorhandenen Dateien mit allen Messwerten eines Laufs.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Erwartetes Verhalten:} die Activity lässt sich starten und zeigt eine Liste mit allen vorhandenen Dateien alles Messwerte der verschiedenen Läufe an.
	\end{framed}
\end{framed}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\subfigure[Vorbedingungen für den 2. Test.]{\includegraphics[scale=0.15]{Bilder/LoadingFileActivity/T2Vor}}
	\hfil
	\subfigure[Nachbedingungen für den 2. Test.]{\includegraphics[scale=0.15]{Bilder/LoadingFileActivity/T2Nach}}
	\caption{Vor- und Nachbedingungen für den 2. Test der \texttt{LoadingFileActivity}.}
	\label{fig:LoadingFileActivity2}
\end{figure}
\newpage
%------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Test 3:} Klicken auf eine Datei, die Fehlverhalten enthält.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Erwartetes Verhalten:} Eine Detailansicht wie nach dem Diagnosemodus wird angezeigt.
	\end{framed}
\end{framed}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\subfigure[Vorbedingungen für den 3. Test.]{\includegraphics[scale=0.15]{Bilder/LoadingFileActivity/T2Vor}}
	\hfil
	\subfigure[Nachbedingungen für den 3. Test.]{\includegraphics[scale=0.15]{Bilder/LoadingFileActivity/T2Nach}}
	\caption{Vor- und Nachbedingungen für den 3. Test der \texttt{LoadingFileActivity}.}
	\label{fig:LoadingFileActivity3}
\end{figure}
\newpage
%------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Test 4:} Klicken auf eine Datei, die kein Fehlverhalten enthält.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Erwartetes Verhalten:} Es wird ein Toast angezeigt, der dem Patienten mitteilt, dass in der Datei kein Fehlverhalten erkannt wurde.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Tatsächliches Verhalten:} Erwartetes Verhalten.
	\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Nachbedingung:} keine.
\end{framed}
\end{framed}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.15]{Bilder/LoadingFileActivity/T3Nach}
	\caption{Nachbedingungen für den 4. Test der \texttt{LoadingFileActivity}.}
	\label{fig:LoadingFileActivity4}
\end{figure}
\subsubsection{\texttt{CalibrationActivity} / \texttt{PreCalibrationActivity}}
%------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Test 1:} Kalibrieren.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Erwartetes Verhalten:} nach Schließen der Activity wird der neue kalibrierte Wert gespeichert.
	\end{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Tatsächliches Verhalten:} Erwartetes Verhalten.
	\end{framed}
\end{framed}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\subfigure[Vorbedingung für den Test.]{\includegraphics[scale=0.08]{Bilder/CalibrationActivityPreCalibrationActivity/Vor}}\\
	\subfigure[Nachbedingung 1 für den Test.]{\includegraphics[scale=0.08]{Bilder/CalibrationActivityPreCalibrationActivity/Nach1}}
	\hfil
	\subfigure[Nachbeding 2 für den Test.]{\includegraphics[scale=0.08]{Bilder/CalibrationActivityPreCalibrationActivity/Nach2}}
	\caption[Vor- und Nachbedingungen für den Test der \texttt{CalibrationActivity}]{Vor- und Nachbedingungen für den Test der \texttt{CalibrationActivity} / \texttt{PreCalibrationActivity}.}
	\label{fig:CalibrationActivityPreCalibrationActivity}
\end{figure}
\newpage
\subsection{Testen der Erkennung von Schräggängen }
\begin{framed}
	\begin{framed}
\textbf{Vorbedingung (bei allen):} keine, Activity muss nur gestartet werden
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Nachbedingung (bei allen):} Es wurden \texttt{.csv} Dateien mit den gemessenen Werten angelegt.
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Aktion (bei allen):} Starte die Messung und platziere das Handy an der Brust. Berechne für jeden Durchlauf den Durchschnitt für die x-Beschleunigung.
\end{framed}
\end{framed}
%---------------------------
\begin{framed}
\begin{framed}
\textbf{Titel:} Gerade Gehen (Referenzwerte)
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Aktion:} Laufe 10 Meter geradeaus. Wiederhole dies 10 mal.
\end{framed}
\begin{framed}
\textbf{Auswertung:}
\end{framed}
\end{framed}
%---------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Titel:} 20 Meter Weg, 4.4 Meter Abweichung
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Aktion:} Laufe 10 Meter in eine Richtung und weiche dabei insgesamt 4.4 Meter nach links vom 	Geradeausweg ab. Wiederhole dies 10 mal.
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Auswertung:} Messung zeigt einen signifikanten unterschied zum Referenzwert $\Rightarrow$ Abweichung messbar
	\end{framed}
\end{framed}
%---------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Titel:} 20 Meter Weg, 1 Meter Abweichung
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Aktion:} Laufe 10 Meter in eine Richtung und weiche dabei insgesamt 4.4 Meter nach links vom 	Geradeausweg ab. Wiederhole dies 5 mal.
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Auswertung:} Messung zeigt einen signifikanten unterschied zum Referenzwert $\Rightarrow$ 	Abweichung messbar
	\end{framed}
\end{framed}
%---------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Titel:} 10 Meter Weg, 10 Meter Abweichung
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Aktion:} Laufe 10 Meter in eine Richtung und weiche dabei insgesamt 10 Meter nach links vom 	Geradeausweg ab. Wiederhole dies 10 mal.
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Auswertung:} Messung zeigt einen signifikanten unterschied zum Referenzwert $\Rightarrow$ 	Abweichung messbar.
	\end{framed}
\end{framed}
%---------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Titel:} 10 Meter Weg, 2 Meter Abweichung
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Aktion:} Laufe 10 Meter in eine Richtung und weiche dabei insgesamt 2 Meter nach links vom 	Geradeausweg ab. Wiederhole dies 10 mal.
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Auswertung:} Messung zeigt einen signifikanten unterschied zum Referenzwert $\Rightarrow$ 	Abweichung messbar.
	\end{framed}
\end{framed}
%---------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Titel:} 10 Meter Weg, 1 Meter Abweichung
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Aktion:} Laufe 10 Meter in eine Richtung und weiche dabei insgesamt 1 Meter nach links vom 	Geradeausweg ab. Wiederhole dies 10 mal.
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Auswertung:} Messung zeigt einen signifikanten unterschied zum Referenzwert $\Rightarrow$ 	Abweichung messbar.
	\end{framed}
\end{framed}
%---------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Titel:} 9 Meter Weg, 2 Meter Abweichung
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Aktion:} Laufe 9 Meter in eine Richtung und weiche dabei insgesamt 2 Meter nach links vom 	Geradeausweg ab. Wiederhole dies 10 mal.
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Auswertung:} Messung zeigt einen meistens signifikanten unterschied zum Referenzwert $\Rightarrow$ 	Abweichung wahrscheinlich messbar.
	\end{framed}
\end{framed}
%---------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Titel:} 8 Meter Weg, 2 Meter Abweichung
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Aktion:} Laufe 8 Meter in eine Richtung und weiche dabei insgesamt 2 Meter nach links vom 	Geradeausweg ab. Wiederhole dies 10 mal.
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Auswertung:} Messung zeigt einen meistens signifikanten unterschied zum Referenzwert $\Rightarrow$ 	Abweichung wahrscheinlich messbar.
	\end{framed}
\end{framed}
%---------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Titel:} 7.5 Meter Weg, 2 Meter Abweichung
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Aktion:} Laufe 7.5 Meter in eine Richtung und weiche dabei insgesamt 2 Meter nach links vom 	Geradeausweg ab. Wiederhole dies 10 mal.
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Auswertung:} Messung zeigt einen öfter signifikanten unterschied zum Referenzwert $\Rightarrow$ 	Abweichung vielleicht messbar.
	\end{framed}
\end{framed}
%---------------------------
\begin{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Titel:} 5 Meter Weg, 2 Meter Abweichung
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Aktion:} Laufe 9 Meter in eine Richtung und weiche dabei insgesamt 2 Meter nach links vom 	Geradeausweg ab. Wiederhole dies 10 mal.
	\end{framed}
	\begin{framed}
		\textbf{Auswertung:} Messung zeigt einen öfter signifikanten unterschied zum Referenzwert, die Daten sind 	aber zu inkonsistent $\Rightarrow$ keine Aussage möglich.
	\end{framed}
\end{framed}

\newpage
\section{Installation und Einsatz}\label{sec:installation-und-einsatz} %Patienten-Dokumentation
\subsection{Systemanforderungen}\label{sec:systemanforderungen}
\begin{itemize}
\item Android - Mobiltelefon mit Version 4.4 oder höher.
\item Gyroskop, Accelerometer (bei benötigter Android - Version üblicherweise vorhanden)
\item Zum Verwenden aller Features außerdem Motion-Sensoren (Step Sensor, Significant Motion Sensor)
\end{itemize}
\subsection{Installation und Initialisierung der mobile Anwendung }\label{sec:installation-und-initialisierung-der-app}
\begin{enumerate}
\item Verschieben Sie die Datei mit dem Namen \texttt{Neglect Detect.apk} über ein USB-Kabel von dem Computer, auf dem sie gespeichert ist oder mit dem das Speichermedium (USB-Stick, SD-Karte oder Ähnliches) verbunden ist, auf dem diese gespeichert ist, auf Ihr Mobiltelefon.
\item Öffnen Sie nun besagte APK-Datei, indem Sie diese im Dateisystem Ihres Mobiltelefone lokalisieren (den Ordner, in den Sie die Datei zuvor geschoben haben) und aufrufen. (Hierbei bestätigen Sie die Anfrage des Mobiltelefone, mobile Anwendungen aus unbekannten Quellen zu installieren). Die mobile Anwendung ist nun auf Ihrem Mobiltelefon installiert.
\item Öffnen Sie jetzt die mobile Anwendung . Sie finden sie in der Liste ihrer installierten mobile Anwendungen unter Namen \textbf{Neglect Detect}. 
\item Nach dem ersten Starten der mobile Anwendung taucht eine Nachricht, die Sie darüber informiert, das bestimme Berechtigungen zur Benutzung der mobile Anwendung benötigt werden. Wählen Sie in dieser Nachricht \textbf{BERECHTIGUNGEN ABFRAGEN} und in den darauf folgenden \textbf{ZULASSEN}, um der mobile Anwendung diese Berechtigungen zu geben (vgl. Abbildung \ref{fig:berechtigungen} (a) und (b)). 
\begin{enumerate}
\item Sollte diese Nachricht bei Ihnen nicht auftauchen, ist es auch möglich, der mobile Anwendung die Berechtigungen in den Einstellungen manuell zu geben. Gehen Sie dafür in die Einstellungen ihres Mobiltelefone, wählen dort mobile Anwendungen oder Anwendungen, suchen Sie in der dann auftauchenden Liste nach Neglect Detect und klicken darauf, wählen Sie anschließend Berechtigungen und weisen Sie der mobile Anwendung dann die dort gelisteten Berechtigungen zu.
\end{enumerate}
\item Nach der Berechtigungsabfrage sehen Sie nun das Hauptmenü von Neglect Detect. Achten Sie beim Starten auf eventuelle Meldungen der mobile Anwendung. Diese zeigen Ihnen, wenn bestimmte Sensoren nicht vorhanden sind. Die mobile Anwendung ist nun betriebsbereit. Um eine sinnvolle Verwendung zu gewährsleisten, sollten Sie zunächst eine Kalibrierung durchführen. Genauere Informationen dazu finden Sie im Kapitel Erste Inbetriebnahme (Kapitel \ref{sec:erste-inbetriebnahme-kalibrierung}).
\end{enumerate}
\begin{figure}[h!]
\centering
\subfigure[Benachrichtigung, dass Berechtigungen fehlen.]{\includegraphics[scale=0.75]{Bilder/Berechtigungen}}
\hfil
\subfigure[Abfrage der Berechtigungen.]{\includegraphics[scale=0.75]{Bilder/Berechtigungen2}}
\caption{Berechtigungsabfrage der mobile Anwendung.}
\label{fig:berechtigungen}
\end{figure}
\subsection{Positionierung des Geräts während der Benutzung}\label{sec:positionierung-des-gerats-wahrend-der-benutzung}
Zum Sammeln verwendbarer Daten mittels Neglect Detect und einer geeigneten Alarmierung bei krankhaften Gangverhalten, ist es notwendig, das Mobiltelefon während der Benutzung in einer geeigneten Position anzubringen. Dafür benötigen Sie eine Brusttasche, ein geeignetes Brust-Halfter oder eine ähnliche Halterung, in der Sie das mobile Gerät befestigen können. Achten Sie beim Befestigen des Geräts darauf, dass dieses auf der korrekten Seite (der von Ihnen vernachlässigte Seite) Ihres Körpers angebracht ist. Sollten Sie das Mobiltelefon in ihre Brusttasche stecken, stellen Sie zusätzlich sicher, das es sich in dieser beim Gehen nicht zu sehr hin- und herbewegt oder gar auf die Seite fällt.
\subsection{Verwendung der mobile Anwendung}\label{sec:verwendung-der-app}
\subsubsection[Erste Inbetriebnahme]{Erste Inbetriebnahme (Kalibrierung)}\label{sec:erste-inbetriebnahme-kalibrierung}
Bevor mit der mobile Anwendung gearbeitet werden kann, sollten Sie diese für Ihr Handy kalibrieren. Verwenden Sie die Menüleiste (drei Punkte, vgl. Abbildung \ref{fig:menue-einstellungen} (a)) oben rechts im Hauptmenü der mobile Anwendung, oder den Menü-Button ihres Mobiltelefone (falls vorhanden) und wählen Sie Einstellungen. Wählen Sie in den Einstellungen anschließend den Knopf \textbf{KALIBRIEREN} (vgl. Abbildung \ref{fig:menue-einstellungen} (b)) durch einmaliges Drücken aus. Folgen Sie anschließend den Anweisungen auf dem nächsten Bildschirm und drücken Sie auf \textbf{WEITER}. Sie haben nun fünf Sekunden Zeit, ihr Gerät zu befestigen. \\
Beachten Sie, dass Sie Ihr Mobiltelefon genauso festmachen sollten, wie bei zukünftiger Verwendung. Sobald Ihr Mobiltelefon nun anfängt, zu vibrieren, ist die Kalibrierung abgeschlossen (es wird empfohlen, den Vibrationsalarm für Benachrichtigungen während der Benutzung der mobile Anwendung auszuschalten, um Verwirrung zu vermeiden). Schauen Sie nun wieder auf den Bildschirm ihres mobilen Geräts. Eine Nachricht wird Ihnen diesen Abschluss mitteilen und den kalibrierten Wert zeigen. Beenden Sie nun den Kalibrierungsvorgang durch Drücken auf OK oder die Zurück-Taste ihres Mobiltelefone. Sollten Sie in Zukunft nicht mit dem kalibrierten Wert zufrieden sein, kann dieser Vorgang jederzeit wiederholt werden.
\begin{figure}[h!]
\centering
\subfigure[Hauptmenü der mobile Anwendung.]{\includegraphics[scale=0.75]{Bilder/Menue}}
\hfil
\subfigure[Einstellungsseite.]{\includegraphics[scale=0.75]{Bilder/Einstellungen}}
\caption{Hauptmenü und Einstellungsseite von Neglect Detect.}
\label{fig:menue-einstellungen}
\end{figure}
\subsubsection{Einstellungen}\label{sec:einstellungen}
Um in die Einstellungen der mobile Anwendung zu kommen, verwenden sie die Menüleiste oben rechts im Hauptmenü (vgl. Abbildung \ref{fig:menue-einstellungen} (a)) oder den Menü-Button ihres Mobiltelefone (falls vorhanden). Dort finden Sie verschiedene Einstellungen, die im Folgenden kurz erläutert werden (vgl. Abbildung \ref{fig:menue-einstellungen} (b)).\\

\textbf{Alarme:} Die ersten drei Optionen Blitz, Ton und Vibration legen Fest, welche Art von Alarm beim Festellen eines Gehfehlverhaltens den Patienten benachrichtigt. Durch einmaliges Drücken auf die jeweilige Box, können diese Alarme dabei ein- und ausgeschaltet werden (angekreuzt bedeutet dabei ein). Es kann eine beliebige Kombination aus allen dreien ausgewählt werden, es wird jedoch empfohlen mindestens Ton oder Vibration einzuschalten, da der Blitz nicht gut oder sogar gar nicht erkennbar ist.\\

\textbf{CBA:} Der CBA ist der Wert, der durch die Kalibrierung entstanden ist.\\

\textbf{Logging:} Ist diese Box angekreuzt, wird zu jedem Messungslauf eine Datei angelegt, die sämtliche gemessene Daten enthält. Wenn eine Auswertung zu einer aufgezeichneten Laufstrecke durchgeführt werden soll, muss diese Option aktiviert sein.\\

\textbf{Motion Sensor / Step Sensor:} Diese zwei Sensoren ermöglichen es, dass während eines Messungslaufs keine Alarme ausgegeben werden, wenn Sie sich für längere Zeit nicht bewegen. Sollten mit einem der Sensoren Probleme auftreten, kann über diese Option, durch schieben des Reglers auf die andere Seite, zu dem jeweils anderen gewechselt werden.\\

\textbf{Handy links / Handy rechts:} Geben Sie über diese Option an, auf welcher Körperseite Sie Ihr Mobiltelefon befestigen (also auch, auf welcher Seite ein abweichendes Gehverhalten erwartet wird), damit Fehler korrekt erkannt werden können.\\

\textbf{Patienten:} Geben Sie hier den Namen der Patienten ein, damit Messdaten unterschiedlicher Patienten auch unterschieden werden können.\\

\textbf{Kalibrieren:} Mit diesem Knopf kann der im Abschnitt Erste Inbetriebnahme (Kalibrierung) beschriebene Kalibrierungsvorgang gestartet werden.\\

\textbf{Debugging:} Mit diesem Knopf gelangen Sie in die Debug-Optionen, in denen Sie die meisten für wichtige Berechnungen notwendigen Daten verändern können. Dies sollten Sie allerdings nur dann tun, wenn Sie sich mit den genauen Berechnungen auskennen, da eine Änderung dieser Daten möglicherweise die Funktionalität der mobile Anwendung beeinflusst. Mittels des Knopfes \textbf{SAVE AND DISSMISS} können diese Einstellungen gespeichert werden. Über den \textbf{DEFAULT}-Knopf werden die Daten wieder auf ihre Standardwerte zurückgesetzt.

\subsection{Messung durchführen}\label{sec:messung-durchfuhren}
\subsubsection[Standardmessung]{Standardmessung (mit Alarm)}\label{sec:standardmessung-mit-alarm}
Um den Messvorgang zu Beginnen, drücken Sie im Startmenü auf \textbf{MESSUNG}. Mit sofortiger Wirkung beginnt die mobile Anwendung mit der Messung, also befestigen Sie Ihr Gerät wie im Kapitel \ref{sec:positionierung-des-gerats-wahrend-der-benutzung} beschrieben. Die auf dem Bildschirm sich schnell verändernden Zahlen zeigen an, dass die mobile Anwendung Werte misst. \\
Nun können Sie Ihren geplanten Tätigkeiten nachgehen. Die mobile Anwendung wird sie bei einem erkannten Fehlverhalten über die eingestellten Alarme benachrichtigen, sodass Sie Ihr Gehverhalten korrigieren können. Wenn Sie den Messvorgang beenden wollen, drücken Sie ganz einfach auf die zurück-Taste Ihres Mobiltelefone. Ist dabei das Logging aktiviert, wird nun eine Datei mit sämtlichen Messdaten für den Patienten mit gespeichertem Zeitpunkt angelegt.
\subsubsection[Diagnosemodus]{Diagnosemodus (ohne Alarm)}\label{sec:diagnosemodus-ohne-alarm}
Alternativ zur Standardmessung kann mit Neglect Detect auch eine Messung im sogenannten Diagnosemodus durchgeführt werden. Bei diesem werden Fehlerverhalten zwar von der mobile Anwendung registriert, aber es wird kein Alarm ausgelöst. Dieser Modus kann während einer Messung über den Knopf \textbf{DIAGNOSE STARTEN} gestartet werden. Wenn Sie diesen Modus wieder beenden möchten, drücken Sie auf \textbf{DIAGNOSE BEENDEN}. Sollte während der Messung mindestens ein Fehlverhalten erkannt worden sein, erscheint im Anschluss eine Detailansicht mit genaueren Information zu dieser Messung. Genauere Details zu diesen Messdaten erhalten Sie im Kapitel Auswertung von Messdaten (\ref{sec:auswertung-von-messdaten}) .

\subsection{Auswertung von Messdaten}\label{sec:auswertung-von-messdaten}
Um Messdaten zu abgeschlossenen Messungsläufen einzusehen, drücken Sie im Hauptmenü auf den \textbf{AUSWERTEN}. Sofern Messdaten vorhanden sind, erscheint nun eine scrollbare Liste aller Dateien, die solche Messdaten enthalten. Der Name dieser Datei beginnt dabei mit dem vor der Messung eingestellten Namen des Patienten gefolgt von dem Datum, an dem die Messung durchgeführt wurde. Sollte kein Name eingestellt worden sein, so beginnt die Datei mit dem Wort \textit{null}. Durch einmaliges Drücken auf eine dieser Dateien, erhalten Sie eine Detailansicht zu diesem der aufgezeichneten Laufstrecke, sofern während diesem mindestens ein Fehlerverhalten erkannt wurde. Dabei handelt es sich um die gleiche Detailansicht, die auch nach Beenden des Diagnosemodus angezeigt wird. Diese Daten (vgl. Abbildung \ref{fig:messdaten}) sind wie folgt zu interpretieren:\\

\textbf{Anzahl erkannter Fehlverhalten:} Gesamtanzahl der während des Messungslaufs erkannten Fehlerverhalten pro Minute: durchschnittliche Anzahl pro Minute erkannter Fehlerverhalten der Messung.\\

\textbf{Kurven erkannt:} Gesamtanzahl der während des Messungslaufs erkannten gelaufenen Kurven (wird nur nach Diagnosemodus angegeben).\\

\textbf{Durchschnittliche Abweichung:} mittlere Abweichung vom kalibrieren Wert.\\

\textbf{Gesamtdauer der Messung:} Dauer des kompletten Messungslaufs in Sekunden.\\

\noindent Alternativ können die Messdaten noch detaillierter auch in tabellarischer Form angesehen werden. Dafür müssen Sie in ihrem Gerätespeicher den Ordner \textit{Documents} öffnen. In diesem befindet sich der Ordner Neglect Detect, den Sie wiederum öffnen. Dort finden Sie unter den bereits erwähnten Namen Dateien, die auf \texttt{.csv} enden. Um diese einzusehen, benötigen Sie ein Programm zum öffnen von Tabellendokumenten, wie Microsoft Office Excel. Dort können Sie in spalten eingetragen die gemessenen Werte ablesen.
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[scale=0.75]{Bilder/Messdaten}
\caption{Anzeige der Messdaten innerhalb der mobile Anwendung.}
\label{fig:messdaten}
\end{figure}
\newpage
\bibliography{Praktikumsbericht.bib}
\bibliographystyle{alphadin}
\addcontentsline{toc}{section}{\listfigurename}
\listoffigures
\end{document}